%@Titre:Polynésie Sept 2012 (Suite)
\begin{center}\textbf{Cette page  est à rendre avec la copie}
\end{center} 
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Soit $f$ et $g$ les deux fonctions définies par :
		 
\[f : x \longmapsto  \num{2300}x \quad \text{et}\quad  g \longmapsto 900x + \num{7000}.\]
 
\textbf{Dans le repère ci-dessous} (à rendre avec la copie), construire les représentations graphiques des fonctions $f$ et $g$. 
		\item Par lecture graphique, déterminer à partir de combien de lots expédiés, le tarif Piti est plus avantageux pour le bijoutier que le tarif  Ho'e.
		
		\medskip
		
\emph{Vous ferez apparaître, sur le dessin, les tracés nécessaires pour justifier votre réponse.} 
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}

\psset{xunit=1.2cm,yunit=0.00085cm}
\begin{center}
\begin{pspicture}(-0.67,-500)(9,14000)
\multido{\r=0.000+0.333}{28}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=orange](\r,0)(\r,14000)}
\multido{\n=0+500}{29}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=orange](0,\n)(9,\n)}
\psaxes[linewidth=1.5pt,Dx=1,Dy=15000]{->}(0,0)(0,0)(9,14000)
\multido{\n=0+1000}{14}{\uput[l](0,\n){\num{\n}}}
\uput[d](8,-400){Nombre de lots}\uput[r](0,13800){Frais d'envoi (en F)}
\uput[d](9,0){$x$}\uput[l](0,14000){$y$}
\uput[dr](0,0){O}
\end{pspicture}
\end{center}